# pyweather

Погода от WeatherApi

## Ссылки
Сайт: https://www.weatherapi.com/  
Документация API: https://www.weatherapi.com/docs/  
Интерактивный тестер API: https://www.weatherapi.com/api-explorer.aspx#forecast

## Почему именно этот сервис API данных о погоде?
Потому что на бесплатном плане вам дают 1.000.000 (миллион) запросов в месяц.  
Бесплатно доступны запросы текущей погоды и прогноз на 3 дня. Если вам не
требуется так много запросов, зато нужна погода на 5 дней – обратите внимание
на [OpenWeatherMap.org](https://openweathermap.org/), у них вы это получите
с ограничением в 50 запросов в минуту.  
Для чего-то серьёзнее придётся ознакомиться с платными планами.

## Подготовка

Для начала регистрируемся на сайте [weatherapi.com](https://www.weatherapi.com/).
Сделать это можно на главной странице, нажав на зелёную кнопку **Get Started Free**.
Вводим имейл и пароль, получаем письмо, жмём ссылку, логинимся и сразу видим
информацию о своём тарифном плане (Free), его ограничениях и выданном нам
ключе API. Копируем его.  
Идём в раздел **API Explorer** на сайте сервиса (в кабинете слева есть ссылка).
Вставляем свой ключ API, выбираем протокол *HTTPS* (когда есть выбор всегда
лучше использовать безопасный вариант) и формат *JSON*.
Параметр запроса **q** может принимать разные значения. Мне больше всего
интересны два – название города и координаты. Название города можно подавать
как на английском, так и на русском. А координаты подаются строкой,
содержащей широту и долготу, разделённые запятой (пример: 48.8567,2.3508).  
В блоке ниже выбираем либо Current (текущая погода), либо Forecast (прогноз).  
Указываем нужное количество дней (для прогноза), нужен ли нам блок
предупреждений о погоде (тоже для прогноза) и нужны ли нам данные о качестве
воздуха.  
Нажимаем кнопку **Show Response**. Если всё хорошо, то увидим код ответа 200
(**Response Code**) и данные в теле ответа (**Response Body**). Ну а в поле
**Call** будет *URL* запроса к API.

## Пишем код
Собственно, код уже написан и оформлен в мини-модуль (файл *weatherapi.py*).  
Можете изменить вызов в файле weather.py, подставив свой город, например.  
Также можете обратить внимание на реализацию декоратора, помогающего делать
повторные вызовы потенциально "падучих" функций (не только обращений
к удалённым серверам по сети).
